% $Id: js-misc.tex,v 1.1 1995/03/13 23:18:12 schrod Exp $
%--------------------------------------------------
% Written by Joachim Schrod <schrod@iti.informatik.th-darmstadt.de>.

% This is a german description for cassette.tex & schild.tex.


% Manual fuer ``Kleine TeX-Makros, aufbauend auf PLAIN'':
%     Tonbandkassetten-Schilder
%     Buecherruecken-Schilder
%
% [Formate]


\berichtformat

\input idverb
\def\.{$\bullet$}




\titel{}{Kleine \TeX{}-Makros}{, aufbauend auf {\tt PLAIN}}
\autor{Joachim Schrod}
\datum{Rödermark, den 08.02.88}





\kapitel{Beschriftung von Tonband-Kassetten}{}

Die Beschriftung von Tonband-Kassetten wird durch
|\input cassette| geladen.
Durch diese Makros werden Schilder erzeugt, die
in eine Kassettenhülle gelegt werden können.
%Jedes Schild wird auf eine einzelne Seite gedruckt.
Das Layout eines Schildes ist in Abb.~1.1 zu sehen.
Das Schild wird an den äußeren Rändern ausgeschnitten
und entlang der horizontalen Linien gefaltet.

\abbvoll{
{\input cassette
\let\eject=\relax
\begincassette{Kassettenname}
\titelcass{Frontseite mit Titeln}
\seitea{Musikstücke der Seite A}
\seiteb{Musikstücke der Seite B}
\endcassette
}}{Layout eines Kassettenschildes}

\noindent Folgende Befehle erzeugen das gewünschte Layout:

\beginitemize

\item{\.} |\begincassette|\quad (1 Parameter)\nl
Mit diesem Befehl beginnt die Beschreibung eines Kassettenschilds.
Der Parameter ist der Name der Kassette, der in |\cassfont|
(Kapitälchen, 10pt) gesetzt wird.

\item{\.} |\titelcass|\quad (1 Parameter)\nl
Dieser Befehl gibt den Titel der Kassette an, der auf die
Frontseite gesetzt wird.
Der Titel wird in |\titfont| (Serifenlose, 10pt) gesetzt.
Dieser Befehl ist optional, da Titel auch durch |\titel| (s.u.)\
angegeben werden können.

\item{\.} |\seitea|\quad (1 Parameter)\nl
Durch den Parameter von |\seitea| wird die Seite~A der
Kassette beschrieben.
Diese Beschreibung umfaßt einen optionalen Titel und eine
Folge von Musikstücken.
Sie ist zeilenorientiert, d.h.\ jeweils ein Musikstück
(mit eventuellem Interpret) steht auf einer Eingabezeile.
Wenn der Text zu lang wird, kann durch die Angabe von |%|
am Zeilenende die Folgezeile mitbenutzt werden.
Innerhalb eines Musikstücks kann durch |\nl| gezielt
umgebrochen werden, wenn man mit dem von \TeX{} gewähltem
Umbruch nicht zufrieden ist.
Die Musikstücke werden in |\norm| (Serifenlose, 8pt) gesetzt.
Dieser Befehl ist optional.
\itempar
Folgende Hilfsbefehle stehen zur Beschreibung zur Verfügung:

{\nextitemlevel\itemskip=0pt
\item{--} |\cnt|\quad (1 Parameter, beendet durch |:|)\nl
Mit |\cnt| kann die Zählerstellung des Beginns eines
Musikstücks angegeben werden.
Die angegebene Zahl wird in eckige Klammern gesetzt.

\item{--} |\von|\quad (1 Parameter, beendet durch |:|)\nl
Durch |\von| kann ein Interpret dem Musikstück vorgestellt werden.
Ein Beispiel für eine vollständige Angabe eines Musikstücks
kann also
$$
   \hbox{|\von Led Zeppelin: Stairway to heaven|}
$$
sein.
Der Interpret wird in |\intfont| (Serifenlose Kursiv, 8pt) gesetzt.

\item{--} |\titel|\quad (1 Parameter)\nl
Mit diesem Befehl kann in die Seite eine Angabe eines Titels
(z.B.~einer Schallplatte) übernommen werden.
Dieser Titel wird gleichzeitig auf die Frontseite gesetzt.
Innerhalb des Titels kann |\von| zur Angabe eines Interpreten
benutzt werden.
Dieser Befehl kann mehrmals vorkommen.
Der Titel wird auf der Seite in |\titfont@page| (Kapitälchen, 8pt)
gesetzt, wobei der Interpret in Versalien gesetzt wird.
Auf der Frontseite wird der Titel in |\titfont| (Serifenlose, 10pt)
gesetzt, wobei der Interpret in |\titintfont| (Serifenlose Kursiv, 10pt)
gesetzt wird.
\par}

\item{\.} |\seiteb|\quad (1 Parameter)\nl
Dieser Befehl beschreibt die Seite~B der Kassette.
Die Beschreibungsmöglichkeiten sind mit denen von |\seitea|
identisch.

\item{\.} |\endcassette|\nl
Durch diesen Befehl wird die Beschreibung des Kassettenschildes
beendet und das Kassettenschild gesetzt.
Gleichzeitig wird eine neue Seite begonnen.

\enditemize





\kapitel{Beschriftung von Bücherrücken}{}

Die Beschriftung von Bücherrücken wird durch
|\input schild| geladen.
Durch diese Makrodatei ist es möglich Schilder für
Bücherrücken zu erzeugen, die anschließend auf die Bücher
geklebt werden können.
Das Layout eines Schildes ist in der Abb.~2.1 gezeigt,
es wird an den äußeren Rändern ausgeschnitten.

\def\schild{%
   \vbox{%
      \hrule
      \hbox{%
         \vrule
         \vbox to 10mm{%
            \vfill
            \hbox{\kern 25mm \svtnrm Name des Buches\kern 25mm}%
            \vfill
            }%
         \vrule
         }%
      \hrule
      }%
   }

\def\vertlen{%
   \llap{%
      \vbox to 10mm{%
         \vfill
         \hbox{{\tt \#1\/} mm }%
         \vfill
         }
      }%
   }
\def\vertmass{%
   \vbox{%
      \hrule width 4mm
      \hbox{%
         \vertlen
         \kern 2mm
         \vrule height 10mm
         }%
      \hrule width 4mm
      }%
   }

\def\horizmass{%
   \hbox{%
      \vrule height 2mm depth 2mm
      \vtop{%
         \hrule width 25mm
         \kern 2mm
         \hbox to 25mm{\ctr{\tt \char`\\rand}}%
         }%
      \vrule height 2mm depth 2mm
      }%
   }

\abbvoll{
   \offinterlineskip
   \hbox{%
      \llap{%
         \vertmass
         \hskip 2mm
         }%
      \schild
      }%
   \vskip 2mm
   \hbox{%
      \horizmass
      \phantom{\svtnrm Name des Buches}%
      \horizmass
      }%
}{Layout eines Buchrückenschildes}

\noindent Um das Buchrückenschild zu erzeugen, existieren
folgende Makros und Parameter:

\beginitemize

\item{\.} |\schild|\quad (2 Parameter)\nl
Durch dieses Makro wird ein Schild erzeugt.
Der erste Parameter ist die Höhe des Schildes, der zweite
der Text, der auf das Buchrückenschild soll.

\item{\.} |\rand|\nl
|\rand| ist eine Dimensionsangabe, die beschreibt, wieviel
Platz zwischen dem Buchnamen und dem Rand des Schildes
horizontal verbleibt.

\item{\.} |\namfont|\nl
In |\namfont| wird der Buchname gesetzt.

\enditemize





\bye


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% $Log: js-misc.tex,v $
% Revision 1.1  1995/03/13  23:18:12  schrod
%     Started to manage this package with CVS. Made minor code cleanup.
%

%
% Pre-CVS Log:
%
% 88-02-08 js  Initial revision
